[
    {
        "id": 109,
        "question": "Yaklaşık 68 santimetreye eşit olan uzunluk ölçüsü",
        "letter": "A",
        "answer": "arşın"
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Bale yapan erkek dansçılara verilen isim",
        "letter": "B",
        "answer": "balet"
    },
    {
        "id": 536,
        "question": "Kaçma, savuşma",
        "letter": "C",
        "answer": "Cızlam"
    },
    {
        "id": 1200,
        "question": "Evlenecekler için hazırlanan yada alınan ev eşyalarının tümü",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeyiz"
    },
    {
        "id": 196,
        "question": "Belirli miktarın veya büyüklüğün iki katı",
        "letter": "D",
        "answer": "duble"
    },
    {
        "id": 202,
        "question": "Bir devleti başka bir devlet katında temsil eden kimse, sefir",
        "letter": "E",
        "answer": "elçi"
    },
    {
        "id": 573,
        "question": "Tek tip sporcu ya da öğrenci kıyafeti",
        "letter": "F",
        "answer": "Forma"
    },
    {
        "id": 577,
        "question": "Çenede veya yanakta olan küçük çukur",
        "letter": "G",
        "answer": "Gamze"
    },
    {
        "id": 1496,
        "question": "İki ağaç veya direk arasına asılarak içine yatılan ve sallanabilen yatak",
        "letter": "H",
        "answer": "Hamak"
    },
    {
        "id": 1555,
        "question": "Bir şeyi belirtecek biçimde hareket etmek, belirleyici şekilde vurgulamak",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşaretleme, işaretlemek"
    },
    {
        "id": 1783,
        "question": "KİTABIN, DERGİNİN İÇERİĞİNİ ÖZETLEYEN DIŞ YÜZÜ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kapak"
    },
    {
        "id": 982,
        "question": "Bir dilin tarihi, yapısı, politik sebeplerden dolayı ses, yapı ve söz dizimiyle ayrılan bir kolu",
        "letter": "L",
        "answer": "Lehçe, lehçesi"
    },
    {
        "id": 1957,
        "question": "Tekrarlanmış, Yinelenmiş",
        "letter": "M",
        "answer": "Mükerrer"
    },
    {
        "id": 916,
        "question": "Durgun sularda ya da havuzlarda yetişen, geniş yapraklı su bitkisi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nilüfer, nılufer"
    },
    {
        "id": 1736,
        "question": "Elektrik sinyallerini görselleştirmek, ölçmek ve analiz etmek için kullanılan cihaz",
        "letter": "O",
        "answer": "Osiloskop"
    },
    {
        "id": 658,
        "question": "Beğendiği bir durumda olma, beğendiği şeye benzeme çabası",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özenti, Özentilik, Özenme, Özenmek"
    },
    {
        "id": 666,
        "question": "Ressamların boyaları üzerine dizerek fırça ile karıştırdıkları elde tutulan levha",
        "letter": "P",
        "answer": "Palet"
    },
    {
        "id": 675,
        "question": "İstek, arz, ilgi, itibar",
        "letter": "R",
        "answer": "Rağbet"
    },
    {
        "id": 416,
        "question": "Çok bulunmayan, az rastlanan, nadir",
        "letter": "S",
        "answer": "seyrek"
    },
    {
        "id": 696,
        "question": "Kişisel, kişiye ait olan",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şahsi"
    },
    {
        "id": 1650,
        "question": "Lisans ve yüksek lisans yapan öğrencilerin bilimsel yöntemlere dayandırdıkları ve hazırladıkları makaleler",
        "letter": "T",
        "answer": "Tez"
    },
    {
        "id": 452,
        "question": "Kalçadan dize kadar olan bacak bölümü",
        "letter": "U",
        "answer": "uyluk"
    },
    {
        "id": 465,
        "question": "Bilim veya sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üstat, üstad"
    },
    {
        "id": 887,
        "question": "Tarihte \"Kara Ölüm\" olarak da bilinen, bulaşıcı ve öldürücü bir hastalık",
        "letter": "V",
        "answer": "Veba"
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Günlük kazanç",
        "letter": "Y",
        "answer": "yevmiye"
    },
    {
        "id": 498,
        "question": "Bir şeyin fiyatını artırma, bindirim",
        "letter": "Z",
        "answer": "zam"
    }
]